\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
%   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

\newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
\newcommand{\q}{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{Question %
    \arabic{nq}}
}}
\newcounter{ne}
\setcounter{ne}{0}
\newcommand{\exo}{%
  \stepcounter{ne}
  \setcounter{nq}{0}
{\textbf{$\triangleright$ Exercice %
    \arabic{ne} \\}
}}
\parindent=0cm
\begin{document}
\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
      \textbf{L'énergie du futur ?}}}
  \large
  \\Analyse de documents
\end{center}
\textit{Nous allons étudier ici 3 documents en lien avec la pile à combustible, le but étant de déterminer si oui ou non il s'agit d'une alternative propre et envisageable pour le futur}\\
\textbf{Objectifs:} Comprendre le fonctionnement d'une pile à combustible et les enjeux autour de cette technologie. Exercer son esprit critique dans le cas de documents provenant de sources diverses.
\section{Synthèse du dernier TP}
Lors de la dernière séance nous avons réaliser une réaction appelée \surl{électrolyse de l'eau}.\\
\q Quels étaient les réactifs et les produits de cette réaction ?\\
\quadri{2}
\q Quelle était l'équation de la réaction ?
\quadri{2}
\q Étymologiquement, \textit{lyse} signifie \textit{casser} en grec ancien, pouvez vous alors expliquer le sens du mot \surl{électrolyse} ?
\quadri{2}
\q Au cours de ce TP nous avons pu remarquer une propriété interessante de l'hydrogène lorsque l'on a approché une alumette:
\quadri{2}
\section{Production d'hydrogène}
L'électrolyse de l'eau est une réaction chimique aussi vieille que la pile elle-même, elle fut réalisée pour la première fois le 2 mai 1800 par deux chimistes britanniques, William Nicholson (1753-1815) et Sir Anthony Carlisle (1768-1842).
\q Quand la pile a t-elle été inventée ?
\quadri{2}
Cette méthode est très simple, avec du matériel de base vous avez été capable de la mettre en place ! Mais elle n'est pas la plus efficace, dans l'industrie on préfère produire l'hydrogène à partir de méthane $CH_4$, mais cette méthode poossède un inconvénient, voyez vous lequel ? (indice: présence de $C$ dans la molécule de méthane ...)
\quadri{2}
\section{La pile à combustible}
Premier document: \textit{Piles à Combustible à Hydrogène ou Batteries au Lithium-ion dans les Véhicules Electriques.} \\
\underline{https://www.furosystems.com/fr/nouvelles/piles-a-combustible-a-hydrogene-ou-batteries-au-lithium-ion-dans-les-vehicules-electriques/}\\
\q Qui a écrit cet article ? Rechercher des informations sur ce site internet. Est-ce une source fiable ?
\quadri{4}
\q Quand cet article a t-il été écrit ?
\quadri{2}
\q Comment fonctionne une pile à combustible, expliquer succintement.
\quadri{4}
\q L'eau produite est-elle réellement potable ?
\quadri{1}
\q Identifier les principaux problèmes liés à la production et au stockage d'hydrogène.
\quadri{4}
\q Identifier les principaux problèmes liés à l'utilisation de la pile combustible.
\quadri{4}
\q Quels sont les gros avantages de la pile à combustible ?
\quadri{4}
\section{Le lithium}
Deuxième document: \textit{Bolivie : l’extraction du lithium menace le plus grand désert de sel du monde}\\
\underline{https://www.nationalgeographic.fr/environnement/bolivie-lextraction-du-lithium-menace-le-plus-grand-desert-de-sel-du-monde}\\
\q Qui a écrit cet article ? Rechercher des informations sur ce site internet. Est-ce une source fiable ?
\quadri{4}
\q Quand cet article a t-il été écrit ?
\quadri{2}
\q Pourquoi extrait-t-on le lithium aujourd'hui ?
\quadri{4}
\q Quels sont les problèmes liés à l'extraction du lithium ?
\quadri{4}
\section{Le vélo à hydrogène}
Troisème document: \textit{Ça carbure à l'hydrogène - FUTURE - ARTE (2014)}\\
\underline{https://www.youtube.com/watch?v=apK6JW\_baK0}\\
\q Qui a réalisé cette vidéo ? Rechercher des informations sur cette source. Est-ce une source fiable ?
\quadri{4}
\q Selon le constructeur, quels sont les avantages de cette méthode ?
\quadri{4}
\q Quelle est la tension produite par une cellule de la pile à combustible ? Quelle est le courant produit ?
\quadri{4}
\q Quelle est donc la puissance produite ?
\quadri{4}
\q Sachant que pour avancer à 15 km/h, un cycliste développe une puissance d'environ 50 W, combien de cellule faut-il pour faire avancer un vélo ?
\quadri{4}
\q Indiquer ici d'autres éléments de la video qui vous semblent importants pour répondre à la problématique.
\quadri{8}
\q Cette vidéo est sorti en 2014, selon vous, utilise t-on déjà des vélos à hydrogène aujourd'hui ?
\quadri{2}
\q Comment stocke t-on l'hydrogène ?
\quadri{2}
\section{Conclusion}
\q Est-il selon vous possible d'utiliser la pile à combustible comme alternative à la batterie lithium ? Détailler votre réponse.
\quadri{5}
\q La pile à combustible est-elle réellement un moyen de produire de l'énergie propre ? À quelle condition peut-on considérer qu'ils s'agisse d'une alternative écologique ? Argumenter.
\quadri{5}
\end{document}
